\subsection{Tâche 5}

La partie la plus complexe de cette extension est la tâche 5. Ici on
doit réécrire en bonne partie la transformation Modèle à Modèle entre
SimplePDL et PetriNet. On doit gérer les différents sets de
ressources. La plus grande difficulté est de faire en sorte qu'une
activité redonne les bonnes ressources. Nous avons donc besoin d'une
place par set de ressource. Cette place sera remplie par un jeton
quand le set de ressources associé aura été emprunté par
l'activité. Elle sera vidée quand l'activité aura terminée. Par
ailleurs nous rajoutons deux états par activité : un état d'attente de
ressources (avant que l'activité soit prête), et un état où les
ressources ont été rendues (une fois que l'activité a terminé).


Ici un exemple Tina avec une seule activité et
deux sets de ressources :


\begin{figure}[H]
  \begin{center}
    \includegraphics[width=16cm]{../images/ext3/ext3_simple_ndr}
    \caption{Exemple avec une seule activité et deux sets de ressources}
    \label{simple ndr}
  \end{center}
\end{figure}
